唔計公墓員, 有乜工種係鐵飯碗?

保安
工程(有牌)
會計(有牌)
馬會長工

兒子

雞

銀行
港鐵

成日比人掃黃喎

銀行點會

自顧

乞丐

監躉

Pilot

如果銀行業唔掂，好多行業都會唔掂

公共事業

工程(有牌)一定唔喺

工程有牌都唔會係

醫護 長期話唔夠人

銀行業掂唔代表你唔會被炒喎

但係成日炒人

前線應該最反映經濟環境
前線都炒成個經濟環境都唔方好

大貓同渣兜先聽得多，其他都少

1: 二世祖
2: 走私賊

一般黎講，鐵飯碗=唔會被炒，除左公務員可以講唔會被炒外，無其它工係唔會被炒

不過銀行的確會因為科技進步而減少人手
最穩陣來講 就真係公墓員既

公務員唔會因為你老或人工而炒你

工程有牌都可以炒

本土做141唔會比人掃

掂都炒人
專炒中年，人工跳到3-50k，又無咩客係手，無靠山

再請多幾個FG

公共事業 中電 港鐵 果類

殯儀

有牌會計人到中年人工高比老闆覺得無咩料嘅都好易比人要你執包袱

老豆會死 邊算係長工 除非你短命過你老豆
孝順兒子好爸爸

墳場管理員

公營機構，所有公共事業，大形交通運輸，馬會

好似d aco, 講明唔會做野都唔會炒

D半公營果D算唔算係鐵飯碗?
(機管局, 貿發局果D)

係捉遺返逗留條例

合約工每一兩年就簽一次

不過無咩事都唔會唔續

陸運會、水運會場地管有人

馬會都鐵

白卡佬

殮房服務員

呢位師兄心水清
身邊太多例子人到中年俾銀行踢走
又要供樓之類攪到生活足襟見肘

地盤會BAN RPE。
一BAN就同一間建築公司所有地盤都唔入得。

老闆隻雞

綜緩撚

金管局 醫管局 呢類

炒back office居多

老左or 副計走樣咪無飯開

大學

公營機構，最好係負責執行政府政策果類，房屋醫療朝老之類就更好，需求有增無減保證你永不失業

利申：做緊

最易比人炒既專業人士

醫管局醫護人員

護老院個d？

殯儀
日日都有人死

津院就係

睇下鄧兆尊啦

銀行先最高危

老綜

我身邊有親戚就係咁

大學一畢業就入銀行業做咗廿年，係同一間銀行做咗十年，話炒就炒，仲俾埋錢你走，但出去已經搵唔翻果個月薪，呢個時候考政府？嫌你老。細公司？請唔起你，你肯受，佢都唔信你做得耐

最後咪開餐廳搞下小生意，好彩層樓一早供完

工程會計返工=被捕

麥當勞

我見個班全部坐食山崩
係咁叫人唔好做銀行

唔係掛我想考喎

到你考到就知不過 心動不如行動

讀埋U先係外國讀緊Lufthansa cadet 要有permanent resident得因系可以簡

殯儀館

但係外國自費完可能無得撈喎因航起碼可以保證有工開同有資助啊

船佬

一個line check / 續牌試 / class 1 唔合格就係咁先, 一路考試考到2046 , 都唔好話係鐵呀ching